export default {
  id: 'jplt_word_n5_2_2',
  name: 'JPLT 단어 (N5-2 / 100자 / 글자)',
  data: [
    { question: 'おとこのこ/사내아이;아들, 젊은 남자', answer: ['男の子'] },
    { question: 'おととい/그저께; 재작일.(=동의어いっさくじつ·おとつい)', answer: ['一昨日'] },
    { question: 'おととし/그러께; 재작년.', answer: ['一昨年'] },
    { question: 'おとな/어른;성인, 어른스러움, 노성함;숙성함', answer: ['大人·乙名'] },
    { question: 'おなか/배(복부)', answer: ['御中·御腹'] },
    { question: 'おなじ/‘같음·동일’의 뜻, 어차피;이왕에', answer: ['同じ'] },
    { question: 'おにいさん/형; 형님; 오빠.', answer: ['お兄さん'] },
    { question: 'おねえさん/언니; 누님; 누나(젊은 여성을 친근하게 부르는 말).', answer: ['お姉さん'] },
    { question: 'おばあさん /할머님;조모님, 할머니', answer: ['おばあさん '] },
    { question: 'おばさん/아주머니, 부인네를 높이여 정답게 부르는 말, 백모·숙모·고모·이모 등의 높임말', answer: ['おばさん'] },
    { question: 'おぼえる/느끼다, 기억하다, 배우다', answer: ['覚える'] },
    { question: 'おもい/무겁다, 무게가 나가다, 언동이 가볍지 않다', answer: ['重い'] },
    { question: 'おもしろい/우습다;이상하다, 재미있다, 즐겁다;유쾌하다', answer: ['面白い'] },
    { question: 'およぐ/헤엄치다, 수영을 하다;또, 물속에서 나아가다, 헤어 나가다;처세하다', answer: ['泳ぐ·游ぐ'] },
    { question: 'おりる/내리다, 참가할 권리를 포기하다;전하여, 그때까지 관계했던 일 따위를 개인적인 이유로 도중에서 포기하다.', answer: ['降りる'] },
    { question: 'おわる/끝나다/마치다', answer: ['終(わ)る'] },
    { question: 'おんがく/음악', answer: ['音楽'] },
    { question: 'おんな/여자, 여성;여인, 여자의 인물;용모', answer: ['女'] },
    { question: 'おんなのこ/계집아이, 젊은 여자;아가씨', answer: ['女の子'] },
    { question: 'かいしゃ/회사', answer: ['会社'] },
    { question: 'かいだん/계단, 층층대, 단계;순서', answer: ['階段'] },
    { question: 'かいもの/물건을 삼;산 물건, 사서 이득이 된 물건', answer: ['買(い)物'] },
    { question: 'かう/사다, 구입하다, 자초하다;초래하다', answer: ['買う'] },
    { question: 'かえす/돌리다, 돌려주다/되돌아오다', answer: ['返す'] },
    { question: 'かえる/돌아가다;돌아오다, 본디 장소로 다시 가다, 왔던 사람이 물러가다', answer: ['帰る·回る·還る'] },
    { question: 'かお/얼굴, 낯, 얼굴 표정;기색', answer: ['顔'] },
    { question: 'かかる/걸리다, 달리다;늘어져 있다, 불 위에 올려 놓이다', answer: ['掛(か)る'] },
    { question: 'かぎ/열쇠', answer: ['鍵'] },
    { question: 'かく/쓰다, 컴퓨터의 기억 장치에 데이터를 기억시키다', answer: ['書く'] },
    { question: 'がくせい/학생; 특히, 대학생.', answer: ['学生'] },
    { question: 'かさ/우산; 양산', answer: ['傘'] },
    { question: 'かす/빌려 주다, 이용케 하다, 조력하다;도와 주다', answer: ['貸す'] },
    { question: 'かぜ/감기; 고뿔.(=동의어感冒·ふうじゃ)', answer: ['風邪'] },
    { question: 'かぜ/바람, 형세;형편, 막연한 것;어디선지 전해져 옴', answer: ['風'] },
    { question: 'かぞく/가족', answer: ['家族'] },
    { question: 'がっこう/학교', answer: ['学校'] },
    { question: 'カップ/컵, 손잡이 달린 찻잔, 상배', answer: ['カップ'] },
    { question: 'かど/모난 귀퉁이, 구석, 길모퉁이', answer: ['角'] },
    { question: 'かばん/가방', answer: ['鞄'] },
    { question: 'かびん/화병; 꽃병.(=동의어花生け·花立て·はながめ)', answer: ['花瓶'] },
    { question: 'かぶる/쓰다;뒤집어쓰다/끝나다;파하다, 건판·필름이 흐려지다', answer: ['被る'] },
    { question: 'かぶる/덥석 물다;한 모금에 마시다/배가 아프다;복통이 일어나다', answer: ['齧る·嚙る'] },
    { question: 'かみ/종이, 보(가위,바위,보 중에서)', answer: ['紙'] },
    { question: 'カメラ/카메라', answer: ['カメラ'] },
    { question: 'からい/맵다;얼얼하다, 짜다;가혹하다, 괴롭다', answer: ['辛い'] },
    { question: 'からだ/몸, 육체, 신체', answer: ['体·身体·躰·軀'] },
    { question: 'かりる/빌리다; 꾸다.', answer: ['借りる'] },
    { question: 'かるい/가볍다.(=동의어かろい)(↔반의어重い)[문어형][ク]かる-し·かろ-し', answer: ['軽い'] },
    { question: 'カレンダー/캘린더; 달력; 행사 일람표.(=동의어こよみ)', answer: ['カレンダー'] },
    { question: 'かわ/하천; 강; 내; 시내.', answer: ['川·河'] },
    { question: 'かわいい/귀엽다;사랑스럽다, 작다, 사랑하고 있다', answer: ['可愛い'] },
    { question: 'かんじ/한자.(=동의어真名·本字)(↔반의어国字·和字·仮名)', answer: ['漢字'] },
    { question: 'き/나무, 수목, 재목', answer: ['木·樹'] },
    { question: 'きいろい/노랗다, 목소리가 새되다', answer: ['黄色い'] },
    { question: 'きえる/꺼지다, 스러지다;사라지다, 없어지다', answer: ['消える'] },
    { question: 'きく/듣다, 희망·요구·명령·가르침 따위를 듣고서 납득하다;알아듣다, 잘 듣고 처리하다', answer: ['聞く'] },
    { question: 'きた/북, 북쪽, 북풍', answer: ['北'] },
    { question: 'ギター/기타(Guitar)', answer: ['ギター'] },
    { question: 'きたない/더럽다, 불결하다, 꾀죄죄하다;추레하다', answer: ['汚い·穢い'] },
    { question: 'きって/수표; 어음.(=동의어手形), ‘郵便切手(=우표)·商品切手(=상품권)’의 준말.', answer: ['切手'] },
    { question: 'きっぷ/표.(=동의어チケット)', answer: ['切符'] },
    { question: 'きのう/어제.(=동의어昨日)', answer: ['昨日'] },
    { question: 'きゅう/구; 아홉.(=동의어ここのつ·九)', answer: ['九'] },
    { question: 'ぎゅうにく/우육; 쇠고기.', answer: ['牛肉'] },
    { question: 'ぎゅうにゅう/우유.(=동의어ミルク)', answer: ['牛乳'] },
    { question: 'きょう/오늘, 금일; 같은 날짜;이 날', answer: ['今日'] },
    { question: 'きょうしつ/교실, 대학 연구실, 강습', answer: ['教室'] },
    { question: 'きょうだい/형제;동기, →きょうだいぶん, 친구', answer: ['兄弟'] },
    { question: 'きょねん/거년; 지난해; 작년.(=동의어昨年)', answer: ['去年'] },
    { question: 'きらい/싫음;마음에 들지 않음, …한 경향이 있다;…한 혐의가 있다, 가림;차별', answer: ['嫌い'] },
    { question: 'きれい/고움;예쁨, 깨끗함, 청결함;말끔함', answer: ['奇麗·綺麗'] },
    { question: 'ぎんこう/은행', answer: ['銀行'] },
    { question: 'くすり/약, 병 치료제, 유익;도움', answer: ['薬'] },
    { question: 'くだもの/과실; 과일.(=동의어フルーツ)', answer: ['果物'] },
    { question: 'くち/입, 아가리, 말', answer: ['口'] },
    { question: 'くつ/신; 신발; 구두.', answer: ['靴·沓·履'] },
    { question: 'くつした/양말', answer: ['靴下·沓下'] },
    { question: 'くに/나라, 국가, 독립된 하나의 세계', answer: ['国'] },
    { question: 'くらい/어둡다, 밝지 않다, 희망이 없다', answer: ['暗い'] },
    { question: 'くらい/지위;계급, 품격;품위/정도;만큼(=ぐらい)', answer: ['位'] },
    { question: 'ぐらい/정도;만큼', answer: ['位'] },
    { question: 'クラス/클래스, 학급, 등급;계급', answer: ['クラス'] },
    { question: 'グラス/글라스;유리컵, 안경;쌍안경', answer: ['グラス'] },
    { question: 'くる/오다, 이리로 오다;다가오다, 일어나다;생기다', answer: ['来る'] },
    { question: 'くるま/차륜;수레바퀴, 수레의 총칭;차, 윤형;바퀴 모양', answer: ['車'] },
    { question: 'くろい/검다, 까맣다, 볕에 타 있다', answer: ['黒い'] },
    { question: 'けいかん/경관; ‘警察官(=경찰관)’의 준말.', answer: ['警官'] },
    { question: 'けさ/오늘 아침.', answer: ['今朝'] },
    { question: 'けす/끄다, 불타는 것을 죽이다, 스위치·고동 등을 틀어 멈추다', answer: ['消す'] },
    { question: 'けっこん/결혼', answer: ['結婚'] },
    { question: 'げんき/원기;기력, 만물 생성의 근원이 되는 정기', answer: ['元気'] },
    { question: 'ご/오, 다섯, 다섯째;제5위', answer: ['五'] },
    { question: 'こうえん/공원', answer: ['公園'] },
    { question: 'こうちゃ/홍차.(=동의어ティー)', answer: ['紅茶'] },
    { question: 'こうばん/‘交番所(=파출소의 속칭)’의 준말, 교번;번을 갈아 듦', answer: ['交番'] },
    { question: 'こえ/소리, 한자의 음', answer: ['声'] },
    { question: 'コート/코트, 여자가 일본 옷 위에 입는 외투, 양복 위에 입는 외투', answer: ['コート'] },
    { question: 'コーヒー/커피', answer: ['コーヒー'] },
    { question: 'ここ/여기, 이;이제, 이 때', answer: ['此処·此所'] },
    { question: 'ごご/오후.(=동의어ひるすぎ)(↔반의어午前)', answer: ['午後·午后'] }
  ]
}
